**役所廣司**（，），[日本知名男](../Page/日本.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")，本名**橋本廣司**，[長崎縣](../Page/長崎縣.md "wikilink")[諫早市出身](../Page/諫早市.md "wikilink")，曾獲得多項電影獎。

## 入行簡歷

役所廣司在長崎縣立大村工業高等學校畢業後，通過了公務員考試，並開始在東京[千代田區役所土木工事課工作](../Page/千代田區役所.md "wikilink")。一天，他的同事因故將一張舞台劇（由[仲代達矢主演的](../Page/仲代達矢.md "wikilink")《最底層》（））的戲票讓給他，他因而對戲劇產生了濃厚興趣。

## 出演作品

### 電視劇

  - 《[德川家康](../Page/德川家康_\(大河劇\).md "wikilink")》（1983年） 飾
    [織田信長](../Page/織田信長.md "wikilink")
  - 《[宮本武藏](../Page/宮本武藏_\(新大型時代劇\).md "wikilink")》（1984年） 飾
    [宮本武藏](../Page/宮本武藏.md "wikilink")
  - 《[親戚們](../Page/親戚們.md "wikilink")》（1985年） 飾 **楠木雲太郎**
  - 《[命](../Page/命.md "wikilink")》（1986年） 飾 濱村直彥
  - 《[蒙娜麗莎們的冒險](../Page/蒙娜麗莎們的冒險.md "wikilink")》（1987年） 飾 竹内紀久雄
  - 《[花之亂](../Page/花之亂.md "wikilink")》（1994年） 飾 伊吹三郎
  - 《[男人向前走](../Page/男人向前走.md "wikilink")》（1997年） 飾 **水町大二郎**
  - 《[幽婚奇緣](../Page/幽婚奇緣.md "wikilink")》（1998年） 飾 **岩淵孝行**
  - 《[不平凡的勇氣](../Page/不平凡的勇氣.md "wikilink")》（2000年） 飾 **暁仁太郎**
  - 《[失去城堡的人](../Page/失去城堡的人.md "wikilink")》（2004年） 飾 **長坂文雄**
  - 《[我家的歷史](../Page/我家的歷史.md "wikilink")》（2010年） 飾
    [旁白](../Page/旁白.md "wikilink")
  - 《[初秋](../Page/初秋.md "wikilink")》（2011年） 飾 松原辰平
  - 《[老爸的背](../Page/老爸的背.md "wikilink")》第2話（2014年） 飾 **青木草輔**
  - 《》前後篇（2017年） 飾 **松下雅之**
  - 《[陸王](../Page/陸王.md "wikilink")》（2017年） 飾 **宮澤紘一**

### 電影

  - 《[遠野物語](../Page/遠野物語.md "wikilink")》（1979年）
  - 《蒲公英》（1985年）
  - 《神風72小時》（1995年）飾 寒竹一將
  - 《[談談情跳跳舞](../Page/談談情跳跳舞.md "wikilink")》（1996年） 飾 杉山正平
  - 《[失樂園](../Page/失樂園_\(渡邊淳一\).md "wikilink")》（1997年） 飾 久木祥一郎
  - 《[涉谷24小時](../Page/涉谷24小時.md "wikilink")》（1997年）
  - 《[鰻魚](../Page/鰻魚_\(電影\).md "wikilink")》（1997年） 飾 山下拓郎
  - 《人造天堂》（2000年）飾 三和井誠
  - 《神木》（2000年）
  - 《紅橋下的暖流》（2001年）飾 筱野陽介
  - 《笑之大學》（2004年）飾 向坂睦男
  - 《螢火蟲之星》（2004年）飾 瀧口老師
  - 《[藝妓回憶錄](../Page/藝妓回憶錄.md "wikilink")》（2005年）飾 伸江野武
  - 《[火線交錯](../Page/火線交錯.md "wikilink")》（2005年） 飾 綿矢安二郎
  - 《叫魂》（2006年）飾 吉岡昇
  - 《[有頂天大飯店](../Page/有頂天大飯店.md "wikilink")》（2006年）飾 飯店副經理新堂平吉
  - 《[嫌豬手事件簿](../Page/嫌豬手事件簿.md "wikilink")》（2007年）飾 荒川正義
  - 《阿根廷婆婆》（2007年）飾 涌井悟
  - 《象的背影》（2007年）飾 藤山幸弘
  - 《異旅情絲》（2007年）飾 原十兵衛
  - 《[幸福的魔法繪本](../Page/幸福的魔法繪本.md "wikilink")》（2008年） 飾 大貫
  - 《[東京奏鳴曲](../Page/東京奏鳴曲.md "wikilink")》（2008年） 飾 小偷
  - 《劍嶽：點之記》（2009年）飾 古田盛作
  - 《膠片之戀》（2009年）飾 委託人
  - 《蛤蟆的油》（2009年）飾 矢澤拓郎
  - 《[十三刺客](../Page/十三刺客_\(2010年電影\).md "wikilink")》（2010年） 飾 島田新左衛門
  - 《[最後的忠臣藏](../Page/最後的忠臣藏_\(電影\).md "wikilink")》（2010年） 飾 瀨尾孫左衛門
  - 《[一命](../Page/一命.md "wikilink")》（2011年） 飾 斎藤勧解由（さいとう かげゆ）
  - 《[聯合艦隊司令長官 山本五十六](../Page/聯合艦隊司令長官_山本五十六.md "wikilink")》（2011年） 飾
    [山本五十六](../Page/山本五十六.md "wikilink")
  - 《啄木鳥與雨》（2011年）飾 岸克彥
  - 《我的母親手記》（2011年）飾 伊上洪作
  - 《》（2013年）飾 [柴田勝家](../Page/柴田勝家.md "wikilink")
  - 《[渴望。](../Page/渴望。.md "wikilink")》（2014年）飾 藤島昭和
  - 《[日本最漫長的一天](../Page/日本最漫長的一天.md "wikilink")》（2015年）飾
    [陆军大臣](../Page/陆军大臣.md "wikilink")[阿南惟幾](../Page/阿南惟幾.md "wikilink")
  - 《[關原之戰](../Page/關原之戰_\(電影\).md "wikilink")》（2017年）- 飾
    [德川家康](../Page/德川家康.md "wikilink")
  - 《[第三次殺人](../Page/第三次殺人.md "wikilink")》（2017年）- 飾 三隅高司
  - 《》（2018年）- 飾 大上章吾
  - 《[冰峰暴](../Page/冰峰暴.md "wikilink")》（2019年）飾 姜月晟

### 動畫

  - 《[未來的未來](../Page/未來的未來_\(電影\).md "wikilink")》（2018年）飾

## 外部連結

  - [役所廣司官方網站](http://yakusho.nifty.com/)

[Category:日本男演員](../Category/日本男演員.md "wikilink")
[Category:長崎縣出身人物](../Category/長崎縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本電影學院獎最佳男主角得主](../Category/日本電影學院獎最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:日本電影學院獎最佳男配角得主](../Category/日本電影學院獎最佳男配角得主.md "wikilink")
[Category:每日電影獎最佳男主角得主](../Category/每日電影獎最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:每日電影獎最佳男配角得主](../Category/每日電影獎最佳男配角得主.md "wikilink")
[Category:藍絲帶獎最佳男主角得主](../Category/藍絲帶獎最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:電影旬報十佳獎最佳男主角得主](../Category/電影旬報十佳獎最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:NHK大河劇主演演員](../Category/NHK大河劇主演演員.md "wikilink")
[Category:紫綬褒章獲得者](../Category/紫綬褒章獲得者.md "wikilink")
[Category:橫濱電影節最佳男主角得主](../Category/橫濱電影節最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:報知金酸莓獎獲獎者](../Category/報知金酸莓獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:報知電影獎最佳男主角得主](../Category/報知電影獎最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:報知電影獎最佳男配角得主](../Category/報知電影獎最佳男配角得主.md "wikilink")
[Category:日刊體育電影大獎最佳男主角得主](../Category/日刊體育電影大獎最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:日刊體育電影大獎最佳男配角得主](../Category/日刊體育電影大獎最佳男配角得主.md "wikilink")